<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<DATA>
  <Инструмент name = "Воровские инструменты">
    <Тип>Тип: Набор инструментов</Тип>
    <Стоимость>Цена: 25 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 1 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Возможно, чаще всего используемые искателями приключений, воровские инструменты разработаны для взлома замков и обезвреживания ловушек.
      Владение этими инструментами также даёт вам общие знания о принципах действия ловушек и замков.
      Компоненты. Воровские инструменты включают в себя надфиль, набор отмычек, небольшое зеркальце с металлической рукояткой, набор ножниц с узкими лезвиями и пару щипцов.
      История. Ваши познания в области ловушек дают вам дополнительные знания при ответах на вопросы о местах, знаменитых своими ловушками.
      Расследование и Восприятие. Вы получаете дополнительные знания при поиске ловушек, потому что вам известны различные простые признаки, выдающие их наличие.
      Установка ловушки. Вы можете не только обезвреживать ловушки, но и устанавливать их. Как часть короткого отдыха вы можете создать ловушку из подручных средств.
      Результат вашей проверки становится сложностью для пытающегося обнаружить или обезвредить ловушку. Ловушка наносит урон, соответствующий материалам, использованным при создании (как то яд или оружие), или урон, равный половине результата вашей проверки, смотря что Мастер сочтёт более подходящим.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Драконьи шахматы">
    <Тип>Тип: Игровой набор</Тип>
    <Стоимость>Цена: 1 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 1/2 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Игры могут состоять из разных предметов, включая кости и колоды карт. Если вы владеете игровым набором, вы можете добавлять бонус мастерства к проверкам характеристик, совершаемым во время игры.
      Для каждой игры требуется отдельное владение.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Карты">
    <Тип>Тип: Игровой набор</Тип>
    <Стоимость>Цена: 5 см</Стоимость>
    <Вес>Вес: Нет</Вес>
    <Item1>
      Игры могут состоять из разных предметов, включая кости и колоды карт. Если вы владеете игровым набором, вы можете добавлять бонус мастерства к проверкам характеристик, совершаемым во время игры.
      Для каждой игры требуется отдельное владение.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Кости">
    <Тип>Тип: Игровой набор</Тип>
    <Стоимость>Цена: 1 см</Стоимость>
    <Вес>Вес: Нет</Вес>
    <Item1>
      Игры могут состоять из разных предметов, включая кости и колоды карт. Если вы владеете игровым набором, вы можете добавлять бонус мастерства к проверкам характеристик, совершаемым во время игры.
      Для каждой игры требуется отдельное владение.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Ставка трёх драконов">
    <Тип>Тип: Игровой набор</Тип>
    <Стоимость>Цена: 1 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: Нет</Вес>
    <Item1>
      Игры могут состоять из разных предметов, включая кости и колоды карт. Если вы владеете игровым набором, вы можете добавлять бонус мастерства к проверкам характеристик, совершаемым во время игры.
      Для каждой игры требуется отдельное владение.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Инструменты навигатора">
    <Тип>Тип: Набор инструментов</Тип>
    <Стоимость>Цена: 25 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 2 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Владение инструментами навигатора помогает вам определить истинный курс, основываясь на наблюдении за звёздами.
      Они также позволяют вам разбираться в чтении схем и карт, благодаря выработанному у вас чувство направления.
      Компоненты. Инструменты навигатора включают в себя секстант, компас, кронциркуль, линейку, пергамент, чернила и писчее перо.
      Выживание. Умение обращаться с инструментами навигатора помогает вам не заблудиться и даёт знания о наиболее вероятном расположении дорог и населённых пунктов.
      Определение положения. Проведя тщательные измерения, вы можете определить своё положение на морской навигационной карте и время суток.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Инструменты отравителя">
    <Тип>Тип: Набор инструментов</Тип>
    <Стоимость>Цена: 50 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 2 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Инструменты отравителя — это излюбленное средство воров, убийц и прочих сомнительных личностей.
      Они позволяют вам использовать яды и создавать их из различных веществ. Ваши познания в ядах также помогают вам излечивать от них.
      Компоненты. Инструменты отравителя включают в себя стеклянные склянки, ступку и пестик,химические реагенты и стеклянную палочку для размешивания.
      Расследование, Восприятие. Ваши познания в ядах научили вас быть осторожным, имея дело с этими веществами, тем самым помогая вам при обследовании отравленного предмета или при получении зацепок о событиях, связанных с ядами.
      Медицина. Когда вы лечите жертву яда, ваша осведомлённость может дать вам дополнительные знания о том, как правильнее ухаживать за отравленным.
      Природа, Выживание. Работа с ядами позволила вам получить знания о том, какие растения и животные ядовиты.
      Обращение с ядами. Ваше владение позволяет вам аккуратно обращаться с ядами и использовать их без риска самому подвергнуться их действию.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Инструменты алхимика">
    <Тип>Тип: Инструменты ремесленников</Тип>
    <Стоимость>Цена: 50 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 8 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Инструменты алхимика позволяют персонажу создавать полезные варева, такие как кислота или алхимический огонь.
      Компоненты. Инструменты алхимика включают в себя две стеклянные мензурки, металлический каркас, удерживающий мензурку над открытым пламенем, стеклянную палочку для размешивания, небольшие ступку и пестик, мешочек обычных алхимических ингредиентов, включающих в себя соль, измельчённое железо и дистиллированную воду.
      Магия. Владение инструментами алхимика позволяет вам раскрыть больше информации при проверках Магии, связанных с зельями и подобными веществами.
      Расследование. Когда вы осматриваете область в поиске улик, владение инструментами алхимика даёт дополнительные знания о том, какие химикаты и прочие вещества использовались в области.
      Алхимическое ремесло. Вы можете использовать владение инструментами для создания алхимических предметов. Персонаж может потратить деньги, чтобы собрать сырьё, которое весит 1 фунт за каждые использованные 50 зм.
      Мастер может позволить персонажу пройти проверку на опознание с преимуществом. Как часть продолжительного отдыха вы можете использовать инструменты алхимика, чтобы сделать одну порцию кислоты, алхимического огня, противоядия, масла, духов или мыла. Вычтите половину стоимости созданного предмета из суммарной стоимости собранного вами сырья.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Инструменты гончара">
    <Тип>Тип: Инструменты ремесленников</Тип>
    <Стоимость>Цена: 10 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 3 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Инструменты гончара используются для создания различных керамических предметов, наиболее распространённые из них – это горшки и подобные сосуды.
      Компоненты. Инструменты гончара включают в себя гончарные иглы, цикли, скребки, нож и кронциркуль.
      История. Ваши знания и опыт помогают вам опознавать керамические предметы, получая сведения о том, когда они были сделаны и из каких мест или какой культуры они происходят.
      Расследование, Восприятие. Вы получаете дополнительные знания при осмотре керамики, находя зацепки, которые другие могут не заметить, на небольших неровностях и сколах.
      Воссоздание облика. Рассмотрев керамические черепки, вы можете определить происхождение предмета, его изначальную форму и возможное предназначение.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Инструменты жестянщика">
    <Тип>Тип: Инструменты ремесленников</Тип>
    <Стоимость>Цена: 50 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 10 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Набор инструментов ремонтника предназначен для того, чтобы чинить множество обычных предметов. И хотя вы не можете создать большинство из них инструментами ремонтника, вы можете починить порвавшуюся одежду, наточить затупившийся меч и подлатать истрепавшуюся кольчугу.
      Компоненты. Инструменты ремонтника включают в себя различные ручные инструменты, нитки, иголки, точильный камень, куски ткани и кожи, небольшую банку клея (синюю изоленту пока, увы, не придумали).
      История. Вы можете определить возраст и происхождение предмета, даже если у вас в наличии всего несколько осколков, оставшихся от оригинала.
      Расследование. Когда вы осматриваете повреждённый предмет, вы узнаёте, как и насколько давно он был повреждён.
      Починка. Вы можете восстановить по 10 хитов повреждённого предмета за каждый час работы. Для починки любого предмета вам необходим доступ к материалам, необходимым для ремонта. Для металлических предметов вам нужен доступ к открытому огню, жара которого достаточно, чтобы сделать металл пластичным.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Инструменты каллиграфа">
    <Тип>Тип: Инструменты ремесленников</Тип>
    <Стоимость>Цена: 10 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 5 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Каллиграфия трактует письмо как прекрасное утончённое искусство.	Каллиграфы создают текст, который радует глаз, используя стиль, который сложно подделать.
      Их инструменты также дают им возможность исследовать рукописный текст и определить его подлинность, поскольку обучение каллиграфа включало в себя множество часов обучения письму и попыток повторить его стиль и оформление.
      Компоненты. Инструменты каллиграфа включают в себя чернила, множество пергаментных листов и три писчих пера.
      Магия. Хотя каллиграфия мало помогает в расшифровке содержимого магического текста, владение этими инструментами помогает определить, кто написал магический текст.
      История. Владение этими инструментами может увеличить выгоду при успешной проверке, совершаемой для анализа или исследования древних записей, свитков или другого текста, включая руны, вырезанные на камне, а также письмена на фресках или других изображениях.
      Расшифровка карты сокровищ. Владение этими инструментами позволяет вам проводить экспертизу карт.
      Вы можете пройти проверку Интеллекта, чтобы оценить возраст карты, определить, содержит ли карта скрытое послание, и так далее.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Инструменты каменщика">
    <Тип>Тип: Инструменты ремесленников</Тип>
    <Стоимость>Цена: 10 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 8 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Инструменты каменщика позволяют вам возводить каменные строения, включая стены и здания из кирпича.
      Компоненты. Инструменты каменщика включают в себя мастерок, молоток, долото, щётки и угольник.
      История. Ваш опыт помогает вам определять дату постройки и предназначение каменного здания, а также понять, кто мог его построить.
      Расследование. Вы получаете дополнительные знания при обследовании помещений в каменном здании.
      Восприятие. Вы замечаете неровности на каменных стенах и полах, что облегчает поиск ловушек и тайных ходов.
      Снос. Ваши познания в каменном зодчестве позволяют вам найти уязвимые места в кладке каменных стен.
      Вы наносите таким строениям двойной урон своими атаками оружием.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Инструменты картографа">
    <Тип>Тип: Инструменты ремесленников</Тип>
    <Стоимость>Цена: 15 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 6 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Используя инструменты картографа, вы можете составить достоверную карту, чтобы сделать путешествие проще для вас и для тех, кто пойдёт здесь после вас.
      Это может быть, как крупномасштабная карта, описывающая горные хребты и перевалы, так и схема, показывающая планировку уровня подземелья. Компоненты. Инструменты картографа включают в себя писчее перо, чернила, пергамент, циркуль, кронциркуль и линейку. Магия, История, Религия. Вы можете использовать ваши познания в картах и различных местах, чтобы извлекать более детальную информацию при использовании этих навыков. Например, вы можете найти скрытое послание на карте, установить, когда была составлена карта, чтобы определить, какие географические особенности изменились с тех пор и так далее. Природа. Ваше знакомство с физической географией облегчает вам поиск ответов на вопросы и разрешение проблем, касающихся окружающей местности. Выживание. Ваше понимание географии облегчает поиск пути к цивилизации, позволяет прогнозировать, в какой местности могут быть найдены деревни или городки, и уменьшает вероятность того, что вы заблудитесь. Вы изучили так много карт, что общие тенденции, например, как развиваются торговые маршруты или в каких местах обычно строят поселения, вам хорошо знакомы. Составление карты. Путешествуя, вы можете рисовать карту в дополнение к участию в других действиях.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Инструменты кожевника">
    <Тип>Тип: Инструменты ремесленников</Тип>
    <Стоимость>Цена: 5 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 5 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Познания в кожевенном деле распространяются на знания о шкурах животных и их свойствах. Они также включают в себя знания о кожаных доспехах и аналогичных вещах.
      Компоненты. Инструменты кожевника включают кожевенный резак (нож), небольшую киянку, канавкорез, пробойник, нить и куски кожи.
      Магия. Ваши знания и опыт в работе с кожей даёт вам дополнительные знания при обследовании магических предметов, сделанных из кожи, как, например, ботинки или некоторые плащи.
      Расследование. Вы получаете дополнительные знания, когда исследуете кожаные предметы или улики, связанные с ними, также вы используете свои познания в кожевничестве, чтобы находить зацепки, которые другие могут не заметить.
      Опознание кожи. Смотря на кусок кожи или кожаный предмет, вы можете определить источник кожи и любые особые методы, использованные в её обработке. Например, вы можете обнаружить разницу между кожей, выделанной с использованием дварфийских методик, и кожей, выделанной с использованием методик полуросликов.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Инструменты кузнеца">
    <Тип>Тип: Инструменты ремесленников</Тип>
    <Стоимость>Цена: 20 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 8 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Инструменты кузнеца позволяют вам работать с металлом, нагревая его для изменения формы, восстанавливая повреждения или создавая из слитков полезные предметы.
      Компоненты. Инструменты кузнеца включают в себя молоты, клещи, уголь, ветошь и точильный камень.
      Магия и История. Ваш опыт даёт вам дополнительные знания при обследовании металлических предметов, таких как, например, оружие.
      Расследование. Вы можете обнаруживать зацепки, которые другие могут не заметить, когда расследование касается брони, оружия или прочих изделий металлообработки.
      Починка. При наличии доступа к инструментам и открытому огню, жара которого достаточно, чтобы сделать металл пластичным, вы можете восстановить по 10 хитов повреждённого металлического предмета за каждый час работы.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Инструменты пивовара">
    <Тип>Тип: Инструменты ремесленников</Тип>
    <Стоимость>Цена: 20 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 9 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Пивоварение – это искусство производства пива. Но этот процесс может использоваться не только для создания алкогольных напитков, но и для очищения воды.
      Для создания пива требуются недели на ферментацию, но всего несколько часов непосредственно на работу.
      Компоненты. Инструменты пивовара включают в себя большую стеклянную бутыль, некоторое количество хмеля, сифон, змеевик и несколько футов трубок.
      История. Владение инструментами пивовара даёт вам дополнительные знания при проверках   Интеллекта (История), касающихся событий, важной частью которых был алкоголь.
      Медицина. Владение этими инструментами предоставляет дополнительные знания, когда вы облегчаете страдания от алкогольного отравления, похмелья, или, когда используете алкоголь, чтобы притупить боль.
      Убеждение. Крепкий напиток может помочь смягчить даже каменное сердце. Ваше владение инструментами пивовара может помочь вам угостить кого-то ровно таким количеством алкоголя, сколько понадобится для того, чтобы поднять ему настроение.
      Дистилляция. Ваши знания пивоварения позволяют вам очищать воду, которая иначе была бы непригодной для питья. Как часть продолжительного отдыха вы можете очистить до 6 галлонов воды или 1 галлон как часть короткого отдыха.
      Алкоголики-смертники пьют отнюдь не воду, поэтому используют эти инструменты, чтобы гнать первач.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Инструменты плотника">
    <Тип>Тип: Инструменты ремесленников</Тип>
    <Стоимость>Цена: 8 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 6 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Навыки плотничества позволяют персонажу строить деревянные сооружения.
      Плотник может построить дом, хижину, деревянный шкаф или подобный предмет.
      Компоненты. Инструменты плотника включают в себя пилу, молоток, гвозди, топор, угольник, линейку, кородёр, рубанок и стамеску.
      История. Владение этими инструментами помогает вам определять назначение и происхождение деревянных строений и прочих больших деревянных объектов.
      Расследование. Вы получаете дополнительные знания при обследовании области в деревянном здании, потому что вы знаете строительные хитрости, которые могут скрыть что-то в области при обследовании.
      Восприятие. Вы можете заметить неровности на деревянных стенах и полах, что облегчает поиск ловушек и тайных ходов.
      Скрытность. Вы можете быстро найти слабое место в деревянном полу, что облегчает вам определение мест, которые сломаются или заскрипят, если на них наступить.
      Укрепление. За 1 минуту при наличии материалов вы можете укрепить дверь или окно. Сл броска на выбивание увеличивается на 5.
      Временное укрытие. Как часть продолжительного отдыха вы можете построить навес или подобное укрытие, чтобы ваша группа была укрыта от дождя или солнечного зноя на время отдыха. Поскольку оно было построено на скорую руку из первой попавшейся древесины, укрытие разваливается через 1к3 дня после постройки.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Инструменты повара">
    <Тип>Тип: Инструменты ремесленников</Тип>
    <Стоимость>Цена: 1 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 8 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Жизнь искателя приключений тяжела. При наличии в компании повара ваша пища будет намного вкуснее, чем привычные галеты и сухофрукты.
      Компоненты. Инструменты повара включают в себя металлический котёл, ножи, вилки, ложку для размешивания и половник.
      История. Ваши знания кулинарных методик позволяют вам оценивать структуру социального развития, основываясь на гастрономических обычаях этой культуры.
      Медицина. Оказывая лечение, вы можете превратить горькое или кислое лекарство в приятную на вкус стряпню.
      Выживание. Добывая еду, вы можете использовать собранные вами ингредиенты, которые другие не смогли бы приготовить.
      Приготовление еды. Как часть короткого отдыха вы можете приготовить вкусное блюдо, которое поможет вашим компаньонам восстановить силы. Вы и до пяти существ на ваш выбор восстанавливают по 1 дополнительному хиту за каждую потраченную во время короткого отдыха Кость Хитов, при условии, что у вас есть доступ к вашим инструментам повара и достаточно еды.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Инструменты рузчика по дереву">
    <Тип>Тип: Инструменты ремесленников</Тип>
    <Стоимость>Цена: 1 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 5 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Инструменты резчика по дереву позволяют вам создавать сложные предметы из дерева, такие как деревянные фигурки или стрелы.
      Компоненты. Инструменты резчика по дереву включают в себя нож, стамеску и маленькую пилу.
      Магия, История. Ваш опыт даёт вам дополнительные знания при осмотре деревянных предметов, таких как статуэтки или стрелы.
      Природа. Ваши познания о древесине дают вам дополнительные знания, когда вы изучаете деревья.
      Починка. Как часть короткого отдыха вы можете починить один повреждённый деревянный предмет.
      Сделать стрелы. Как часть короткого отдыха вы можете сделать до пяти стрел. Как часть продолжительного отдыха вы можете сделать до двенадцати. Вы должны иметь под рукой древесину для изготовления стрел.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Инструменты сапожника">
    <Тип>Тип: Инструменты ремесленников</Тип>
    <Стоимость>Цена: 5 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 5 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Несмотря на то, что профессия сапожника может показаться искателю приключений слишком простой, пара хороших сапог будет сопровождать персонажа и в труднопроходимой глуши, и в смертельных подземельях.
      Компоненты. Инструменты сапожника включают в себя молоток, шило, нож, обувную колодку, ножницы, запас кожи и ниток.
      Магия, История. Ваши знания об обуви помогают вам определить магические свойства зачарованных сапог или узнать историю подобных предметов.
      Расследование. Обувь скрывает множество секретов. Вы можете узнать, где недавно был тот, чью обувь вы осматриваете на предмет грязи и поношенности. Ваш опыт в починке обуви облегчает вам определение того, как она была повреждена.
      Уход за обувью. Как часть продолжительного отдыха, вы можете починить обувь ваших компаньонов. В течение следующих 24 часов до 6 существ по вашему выбору, носящих обувь, над которой вы поработали, могут путешествовать до 10 часов в день, не совершая спасброски от истощения.
      Создание потайного отделения. За 8 часов работы вы можете добавить потайное отделение в пару обуви. Отделение может содержать в себе предмет до 3 дюймов длинной и 1 дюйм шириной и высотой. Вы совершаете проверку Интеллекта, добавляя ваш бонус мастерства за владение этими инструментами, для определения Сл проверки Интеллекта (Расследование), необходимой для нахождения отделения.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Инструменты стеклодува">
    <Тип>Тип: Инструменты ремесленников</Тип>
    <Стоимость>Цена: 30 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 5 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Владеющий инструментами стеклодува не только умеет выдувать стекло, но также знает особые методики изготовления стеклянных предметов.
      Компоненты. Инструменты стеклодува включают в себя трубку для выдувания, маленькую стеклодувную обкатку, катальник, развёртки и щипцы. Вам нужен источник тепла для работы со стеклом.
      Магия, История. Ваши знания техник выдувания стекла помогают вам, когда вы изучаете стеклянный предмет, как, например, флакон с зельем или стеклянный предмет, найденный в сокровищах. Например, вы можете изучить, как стеклянный флакон с зельем изменился под действием своего содержимого, что поможет определить эффект зелья. (Зелье может оставить осадок, деформировать стекло или окрасить его).
      Расследование. Когда вы изучаете область, ваши знания могут помочь вам, если улики включают в себя разбитые стекла или стеклянные предметы.
      Определение слабого места. Потратив 1 минуту, вы можете найти слабое место стеклянного предмета. Любой урон, наносимый предмету при атаке по слабому месту, удваивается.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Инструменты ткача">
    <Тип>Тип: Инструменты ремесленников</Тип>
    <Стоимость>Цена: 1 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 5 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Инструменты ткача позволяют вам шить одежду и подгонять её по фигуре.
      Компоненты. Инструменты ткача включают в себя нитки, иголки и куски ткани. Вы умеете пользоваться ткацким станком, но подобное оборудование слишком громоздкое для транспортировки.
      Магия, История. Ваш опыт даёт вам дополнительные знания при осмотре предметов гардероба, включая плащи и прочие накидки.
      Расследование. Используя свои знания о процессе пошива одежды, при обследовании гобеленов, обивки, одежды и прочих тканых предметов, вы можете обнаруживать зацепки, которые другие могут не заметить.
      Починка. Как часть короткого отдыха вы можете починить один повреждённый предмет одежды.
      Пошив одежды. Как часть продолжительного отдыха вы можете создать одежду для существа при наличии достаточного количества ткани и ниток.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Инструменты художника">
    <Тип>Тип: Инструменты ремесленников</Тип>
    <Стоимость>Цена: 10 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 5 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Владение инструментами художника позволяет вам писать красками и рисовать карандашом. Вы также разбираетесь в истории искусств, что может помочь вам при осмотре произведений искусства.
      Компоненты. Инструменты художнику включают в себя мольберт, холст, краски, кисти, угольные арандаши и палитру.
      Магия, История, Религия. Ваш опыт помогает вам раскрыть знания любого рода, которые связаны с произведениями искусства, как, например, магические свойства картины или происхождение странной фрески, найденной в подземелье.
      Расследование, Восприятие. Когда вы осматриваете картину или подобное произведение изобразительного искусства, ваша осведомлённость о способах их создания может дать вам дополнительные знания.
      Написание и рисование. Как часть короткого или продолжительного отдыха вы можете создать простое произведение искусства. Хотя ваше творение и может быть недостаточно точным, вы можете запечатлеть образ или сцену, или на скорую руку сделать копию виденного вами художественного произведения.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Инструменты ювелира">
    <Тип>Тип: Инструменты ремесленников</Тип>
    <Стоимость>Цена: 25 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 2 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Владение инструментами ювелира включает в себя знание основных способов работы с драгоценностями. Также оно позволяет опознавать драгоценные камни.
      Компоненты. Инструменты ювелира включают в себя небольшие пилу и молоточек, напильники, щипцы и пинцет.
      Магия. Владение инструментами ювелира даёт вам знания об известных способах магического применения драгоценных камней. Эти знания будут кстати при проверках Магии, связанных с драгоценными камнями или инкрустированными ими предметами.
      Расследование. При осмотре драгоценностей владение инструментами ювелира помогает вам находить зацепки, которые другие бы просмотрели.
      Опознание драгоценности. Вы можете опознать драгоценность и на глаз определить её стоимость.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Барабан">
    <Тип>Тип: Музыкальные инструменты</Тип>
    <Стоимость>Цена: 6 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 3 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Если вы владеете определённым музыкальным инструментом, вы можете добавлять бонус мастерства к проверкам характеристик, совершённым во время игры на нём.
      Бард может использовать музыкальный инструмент в качестве фокусировки для заклинаний.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Виола">
    <Тип>Тип: Музыкальные инструменты</Тип>
    <Стоимость>Цена: 30 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 1 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Если вы владеете определённым музыкальным инструментом, вы можете добавлять бонус мастерства к проверкам характеристик, совершённым во время игры на нём.
      Бард может использовать музыкальный инструмент в качестве фокусировки для заклинаний.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Волынка">
    <Тип>Тип: Музыкальные инструменты</Тип>
    <Стоимость>Цена: 30 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 6 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Если вы владеете определённым музыкальным инструментом, вы можете добавлять бонус мастерства к проверкам характеристик, совершённым во время игры на нём.
      Бард может использовать музыкальный инструмент в качестве фокусировки для заклинаний.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Лира">
    <Тип>Тип: Музыкальные инструменты</Тип>
    <Стоимость>Цена: 30 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 2 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Если вы владеете определённым музыкальным инструментом, вы можете добавлять бонус мастерства к проверкам характеристик, совершённым во время игры на нём.
      Бард может использовать музыкальный инструмент в качестве фокусировки для заклинаний.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Лютня">
    <Тип>Тип: Музыкальные инструменты</Тип>
    <Стоимость>Цена: 35 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 2 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Если вы владеете определённым музыкальным инструментом, вы можете добавлять бонус мастерства к проверкам характеристик, совершённым во время игры на нём.
      Бард может использовать музыкальный инструмент в качестве фокусировки для заклинаний.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Рожок">
    <Тип>Тип: Музыкальные инструменты</Тип>
    <Стоимость>Цена: 3 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 2 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Если вы владеете определённым музыкальным инструментом, вы можете добавлять бонус мастерства к проверкам характеристик, совершённым во время игры на нём.
      Бард может использовать музыкальный инструмент в качестве фокусировки для заклинаний.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Свирель">
    <Тип>Тип: Музыкальные инструменты</Тип>
    <Стоимость>Цена: 12 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 2 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Если вы владеете определённым музыкальным инструментом, вы можете добавлять бонус мастерства к проверкам характеристик, совершённым во время игры на нём.
      Бард может использовать музыкальный инструмент в качестве фокусировки для заклинаний.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Флейта">
    <Тип>Тип: Музыкальные инструменты</Тип>
    <Стоимость>Цена: 2 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 1 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Если вы владеете определённым музыкальным инструментом, вы можете добавлять бонус мастерства к проверкам характеристик, совершённым во время игры на нём.
      Бард может использовать музыкальный инструмент в качестве фокусировки для заклинаний.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Цимбалы">
    <Тип>Тип: Музыкальные инструменты</Тип>
    <Стоимость>Цена: 25 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 10 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Если вы владеете определённым музыкальным инструментом, вы можете добавлять бонус мастерства к проверкам характеристик, совершённым во время игры на нём.
      Бард может использовать музыкальный инструмент в качестве фокусировки для заклинаний.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Шалмей">
    <Тип>Тип: Музыкальные инструменты</Тип>
    <Стоимость>Цена: 2 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 1 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Если вы владеете определённым музыкальным инструментом, вы можете добавлять бонус мастерства к проверкам характеристик, совершённым во время игры на нём.
      Бард может использовать музыкальный инструмент в качестве фокусировки для заклинаний.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Набор для грима">
    <Тип>Тип: Набор инструментов</Тип>
    <Стоимость>Цена: 25 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 3 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Если вы владеете определённым музыкальным инструментом, вы можете добавлять бонус мастерства к проверкам характеристик, совершённым во время игры на нём.
      Бард может использовать музыкальный инструмент в качестве фокусировки для заклинаний.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Набор для фальсификации">
    <Тип>Тип: Набор инструментов</Тип>
    <Стоимость>Цена: 15 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 5 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Набор для фальсификации предназначен для копирования документов и упрощения копирования личной печати или подписи.
      Компоненты. Набор для фальсификации включает в себя чернила различных видов, пергамент и бумагу различных видов, несколько писчих перьев, печати и сургуч, золотой и серебряный листы и небольшие инструменты для лепки из расплавленного воска имитации печати.
      Магия. Набор для фальсификации может быть использован вместе с навыком Магия, чтобы определить, является магический предмет настоящим или поддельным.
      Обман. Качественно выполненная подделка, такая как документ, подтверждающий вашу знатность или предписание, гарантирующее вам безопасный проезд, может придать достоверности вашей лжи.
      История. Набор для фальсификации вместе с вашими познаниями в истории улучшает вашу способность подделывать исторические документы или определять их подлинность.
      Расследование. Когда вы осматриваете предмет, владение набором для фальсификации помогает определить, как предмет был сделан и подлинный ли он.
      Другие инструменты. Умение использовать другие инструменты делает ваши подделки более правдоподобными.
      Например, вы можете объединить владение набором для фальсификации и владение инструментами картографа, чтобы сделать поддельную карту.
      Быстрая подделка. Как часть короткого отдыха вы можете создать поддельный документ длиной не более одной страницы. Как часть продолжительного отдыха вы можете создать документ длинной до четырёх страниц. Ваша проверка Интеллекта в использовании набора для фальсификации определяет Сл проверки Интеллекта (Расследование) на определение того, что это подделка.
    </Item1>
  </Инструмент>
  <Инструмент name = "Набор травника">
    <Тип>Тип: Набор инструментов</Тип>
    <Стоимость>Цена: 5 зм</Стоимость>
    <Вес>Вес: 3 фнт.</Вес>
    <Item1>
      Владение набором травника позволяет вам распознавать растения и надёжно сохранять их полезные части.
      Компоненты. Набор травника включает в себя мешочки для хранения трав, секатор и кожаные перчатки для сбора растений, несколько стеклянных банок, ступку и пестик.
      Магия. Ваши осведомлённость в природе и использовании растений может дать дополнительные знания к магическим исследованиям, когда дело касается растений и попыток опознать зелье.
      Расследование. Когда вы обследуете заросшую растениями зону, владение этим набором помогает вам находить детали и зацепки, которые другие бы проглядели.
      Медицина. Ваше мастерство травника улучшает ваши способности лечить болезни и раны, расширяя доступные методы благодаря использованию лекарственных растений.
      Природа и Выживание. Когда вы путешествуете в дикой местности, ваши навыки травничества облегчают опознание растений и поиск источников еды, которые другие могут не заметить.
      Опознание растений. Вы можете быстро распознать большинство растений по запаху и внешнему виду.
    </Item1>
  </Инструмент>
</DATA>